# README

## サイト概要
・技術書レビュー・蔵書検索サイト

https://hacktechbook.herokuapp.com/

## 特徴
・技術書は高額なため、近くの図書館で借りられたらいいなと思い、蔵書検索機能を実装しました。
・また購入の際も失敗したくないので、既読者のレビューはとても重要な判断材料なるかと思い、レビュー機能を実装しました。
 技術書に絞ったことで、より専門性の高いレビュー内容が記載されることも期待できるかと思います。
・技術書は学習の目的で購入するため、持っている本と欲しい本を登録できる機能も追加し、持っている本を視認できることで達成感が得られたり、欲しい本を登録することで
 「次はこの本を読む」というモチベーションの維持にもつなげられることを期待しました。

## 機能概要

#### 1. ログイン機能

#### 2. 技術書検索機能
 - 楽天ブックス書籍検索APIを利用して、書籍を検索できます。

#### 3. ランキング表示機能

#### 4. 蔵書検索地域設定機能
 - 蔵書検索を行うための市区町村を設定します。
 - 都道府県の一覧はjp_prefectureというgemを利用し、市区町村は、参考類似サービス「[カーリル](https://calil.jp/)」の図書館検索APIを利用してデータを取得し表示させています。
  
#### 5. 読みたい！・読んだ！機能

#### 6. 蔵書検索機能
 - マイページなどの書籍一覧から書籍詳細に遷移した際に、その書籍の蔵書状態を⑷の蔵書検索地域設定で指定した市区町村から検索します。
   蔵書の状態については、「[カーリル](https://calil.jp/)」の蔵書検索APIを利用しています。

#### 7. レビュー機能
 - 書籍に対して、星での５段階評価とコメントでレビューをすることができます。
   星での５段階評価については、jQuery Ratyを利用しています。
 
